\section{Generatory liczb pseudolosowych}
\subsection{definicja generatora liniowego o rozkładzie równomiernym U(0,1) i jego parametry statystyczne (wartość oczekiwana zmiennej osowej, odchylenie standardowe, funkcja autokorelacji)}
\subsection{metoda odwracania dystrybuanty - rozkłady: jednomianowy, wykładniczy (eksponencjalny) i normalny (Box-Muller) (wyprowadzenie)}